你哪來的優越感？

你哪來的優越感？ - 高慧然

高慧然fb圖片

前幾天有個網民在茶餐廳進食沙嗲牛肉麵，來了一個素食膠搭枱。素食膠一邊用不屑兼不滿的眼神望着肉食者，一邊要求先到者轉枱，理由是她無法接受別人吃牛肉。先到者當然拒絕了，結果素食膠對住侍應無理取閙了一番。

網民把此奇遇放上網絡，自然引起一番熱議。身為肉食者或雜食者，大家太明白素食膠的嘴臉。

我在外進食倒沒遇過此等膠人，但是網絡上常有素食膠主動來教訓我，教我不要殺生，責怪我吃肉。這就是素食膠令人討厭的地方。肉食者從來不干預素食者，偏偏素食者很喜歡攻擊肉食者。香港人說「先撩人者賤」，他們自己犯了賤，卻還是自我感覺良好，深信自己站上了道德高地。這是哪來的優越感？

這天我在網上放了幾張海鮮巿場魚缸中龍蝦的相片，馬上有素食膠跳出來指我殺生。素食膠以蔬菜植物維生，雖然已有科學實驗證明植物的痛感神經非常強烈，素食膠卻認為生命分高低貴賤，殺植物業障較輕。

素食膠不會不知道，大量種植蔬菜，需要開墾大片農田，令原生動物頓失家園，大量喪生。他們穿的棉質衣物，大量殺蟲種植棉花得來。若是真絲，那麼是蠶犧牲生命製造出來……除非捨生成仁，否則維生本身就是殺生。

素食膠最令人討厭的地方，是他們的原則和立場是選擇性的，凡對他們有利的，便選擇相信。吃素吃到這般自私自大，業障不重嗎？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
請郭榮鏗三思 (古德明)

下一則
下一則
勇哉．亮劍！！ (尊子)